# Для начала
Для работы с данным репозиторием нужно знать следующие технологии:
| Технология | Сылка |
| ------ | ------ |
| Git | [Сылка](https://git-scm.com/docs) |
| Python | [Сылка](https://pythonworld.ru/samouchitel-python), [Оригинальная документация](https://docs.python.org/3/tutorial/index.html) |
| Djnago | [Сылка](https://www.djangoproject.com/) |
| SQL | [Сылка](https://proglib.io/p/sql-digest/) |
| CSS\HTML | [Сылка](https://webref.ru/) |
| JS\Jqery | [JS](https://learn.javascript.ru/), [Juqery](https://jquery.com/) |

## Установка репозитория на локальную машину
1. Для начала нужно установить Git ( Важно! При установке на Windows нужно нажать на флажок с параментром PATH ). 
2. Далее нужно установить Python с официального сайта (в данном проекте используется версия 3.6).
3. Далее нужно "скачать" репозиторий через систему git, как это сделать есть в документации. (Все операции производятся в командной строке)
4. Дальше нужно уставить зависимости и пакеты для запуска приложения. Это все делается через утилиту pip, она устанавливается вместе python.
```sh
$ pip install -r requirements.txt
```
5. При правильной установке приложения можно запустить приложение.
```sh
$ python manage.py runserver
```

# Важно!
Для сохранения ващих нервов, при возникновении ошибок, нужно:
---
1. Прочитать полностью документацию (в оригинальном языке). Так же нужно учитывать версию продукта, версии можно посмотреть в файле requirements.txt
2. Постоянно пользоваться Гуглом, в большинстве случаев там быстерее всего можно найти ответ, но там редко полсностью описывают решение проблемы нежели в официальной документации.
3. Дотошоно проверять любые изменения в приложении (приверить доступность страницы, выполнить все возможные действия, которые затрагивали изменения. Рекомендуется писать тесты (я их не писал т.к. времени не было))

## Работа с сервером
Логин и пароль справшивайте у преподоватеелей.
Документация по которой я настраивал сервер:
---
1. [Документация](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-serve-django-applications-with-uwsgi-and-nginx-on-ubuntu-16-04). Так же на этом сайте есть руководства по настройке и поиску ошибок на сайте.
2. Для доступа к серверу используется протокол ssh, порт 5000.
3. При изменения кода приложения на сервере, нужно перезапускать nginx и uwsgi. Делатеся это командамы указанными в [документации](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-serve-django-applications-with-uwsgi-and-nginx-on-ubuntu-16-04)

# Типичные ситуации

Сделал изменения в приложении и нужно залить изменеия на сервер.
---
```sh
$ git add . # Здесь вы записали изменения
$ git commit -m "Название изменения" # Здесь мы создаем коммит
$ git push origin # Здесь ммы заливаем изменеия в репозиторий
```
---
Теперь заходим на сервер и заходим в папку с приложением
```sh
$ git pull origin # Здесь мы скачиваем изменения с сервера
$ python manage.py collectstatic # Здесь мы собираем новуе картинки и пр. для сервера
```
И здесь нужно перезапустить nginx и uwsgi
